【媒體懶人堂】三招對抗藍絲文宣戰

跳到結論，先講重點。

1. 停止恥笑外國人
2. 加強專業醫學文宣
3. 集中輿論講23條

入正題。消失一段時間，整理了藍營的媒體策略。

簡言之，中國信奉借力打力，而且極其有效。

今天講講藍營幾大文宣方向。

【一：殺了你媽，就歌頌你爸】

殺死你老竇之後，讚你老母含辛茹苦養大你，宣揚母愛偉大。

這就是中國式文宣。

記住，藍營媒體戰，主體就是轉移焦點。

武漢肺炎令全球失陷（Well，台灣還好），中國境內是重災區。

由一月開始，黨媒發功，吹奏醫護人員盡忠職守，捨身救人。藍絲一片掌聲，側寫香港醫護罷工，是黑護暴徒。

中國多好。

同理，武肺於國際爆發，黨媒發放「新聞」，指意大利市民播中國國歌，感謝中國救援。

中共從來思想積極。現在嘛，既然感染了全球，就做拯救世界的英雄唄。

有肺炎，不提源頭，只講成功案例；
醫護死，不改體制，只講偉大精神；
全球爆，不肯道歉，自捧英雄救世。

國際線與香港文宣，基本上一樣打法。你會笑，但總有人受。

買通世衛的譚得塞，就是為了控制官方口徑，按套路引導輿論。

那些信眾，就是我們的對立面。

【二：讓我們一起仇視外國鬼子】

首先，是其是，非其非。

外國人輕視武肺，意識極度不足，乃事實。沒有誰比誰高尚，白人犯錯不會比較正確。

但批評歸批評，講邏輯就好，用恥笑外國來主導輿論，就正中了藍營下懷。

試想想，在我們說白人是白癡之際，有否幾位藍絲KOL或高官，出聲撐白人？

沒有。

藍絲群組連日恥笑黃絲媚外，如今民意反轉，大家方認清洋鬼子的醜惡。

看吧，藍營根本樂見我們仇視外國，恨不得多撥幾把火，讓黃絲笑得更響。

其實，與其笑鬼佬，不如幫鬼佬。

外國人除了自視過高，也有人盲信中國數字與世衛。

別再花時間取笑。

其實落力幫手做外國文宣，揭破中共控制和真相，更有效Connect到國際線。

對錯要分明，但情緒，可免則免。

當網民在連登出帖，呼籲大家獵殺洋人，風向就明顯不過。

若然在這九個月，事不關己的外國人都Stand with us了這麼久，我們忍一忍口，應該都不算什麼。

真的有時間，去Twitter耐心幫忙，文宣組會很感動。

【三：專業都去死】

人本性信奉權威，但時日漸長，又會想踢走大台。

歷史是一種輪迴。

美國知名的「生乳之亂」，就是喜歡飲未經消毒生牛奶的愛好者，批評醫學界與政府的衛生政策。

科學數據是顯然而易，但部份美國人仍然反對高溫消毒牛奶，堅持生乳美味健康。

民眾反對專業知識，建立自己的邏輯系統，排除傳統科學。這種反智，不分國界。

中國一邊用世衛認證自己的假數據，一邊在民眾推廣中國療法抗肺炎。例如食生蒜、飲中藥，以華夏文化色彩的偏方控制民情，同時煽動仇視外國人。

去專業化，與民族主義，其實是密不可分。

【四：內鬥吧，我推23條】

最近在各大平台，時時見到鬧00後，鬧留學生，鬧資本家，鬧人血饅頭。

不分黃藍，愈鬧愈激，每日被罵戰消耗的時間，不知比做文宣多幾倍。

試想想，為什麼要買通網軍，在網上不斷引戰？

因為有重大議題，急需轉移焦點。

不要忘了醫護罷工的教訓。

幾段WhatsApp錄音，引發搶廁紙潮。然後三日的主流討論，就去了批鬥無知市民的一邊。

醫護，就這麼變了Condom。

輿論戰，講求議題集中。

所謂的核彈，例如林鄭的告密信，二月的大圍捕，重傷無法上庭的手足，就這麼成為了歷史。

在我們內鬥時，藍營已密密擺街站和網上聯署，要求23條立法。

如今，明白了嗎？

【總結】

1. 停止恥笑外國人
2. 加強專業醫學文宣
3. 集中輿論講23條

我們要做的，不是自我滿足，是控制情緒。不要批鬥，要去Connect。

Connect國際線與香港人，推廣專業醫學知識民間自救，最重要是，引爆反23條。

肺炎只是病毒，人才是最大的魔鬼。

香港人，加油。

如果覺得有用，煩請幫忙分享此帖。
時間無多，願文宣歸香港。

push

推，最好貼埋佢地文宣既例子

#ChinaLiedPeopleDied

Push

分析得幾好

完全推唔起

推

係咁㗎啦

如果唔做標題黨、屌人、唔上熱門等於連登已死或者某啲重要嘅大事出現咗，大家急需行動post 先上到

講得好啱

推呀

［支持就推上熱門］要將黃色選民量化，再去集體要脅泛民

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

再推

721 831 101 1111 1112 1117 1118

up

推 唔好再內鬥

推！認同你既觀點
但連登風向變晒
太多打手啦

推推推！
熱門見唔到呢個！
推返上熱門俾大家睇

併力抗中

ter sir嘅文喺連登係推唔郁架
算數啦

喺呢度要做標題黨先得

PUSS

唔好妄自菲薄
推呀

//我們要做的，不是自我滿足，是控制情緒。不要批鬥，要去Connect。//

智慧、沉着應戰、堅毅
係抗爭關鍵

有用po完全推唔起

我之前其實都幫手推過好多次，但係真係次次都唔得

最後有人做標題黨就推到

好灰

推推推

槍口一致向外
要贏必先要團結

支持

大大力推！！！